\begin{exercise}
Sea $c_n \in \C$ una sucesión acotada y considere las series
$$f(z) = \sum_{n=1}^\infty c_n z^n, \qquad \qquad \qquad g(z) = \sum_{n=1}^\infty \frac {c_n z^n} {1 - z^n}$$
Pruebe las siguientes afirmaciones:
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item La serie $g(z)$ converge uniformemente en compactos para $|z| < 1$.
    
    \item Si la serie $f(1)$ es convergente, entonces $g(z)$ converge uniformemente en compactos para $|z| \ne 1$.
    
    \item Si la serie $f(1)$ es convergente, entonces
    $$g(z) = \sum_{n=1}^\infty f(z^n), \qquad \qquad \qquad g(1/z) = -\sum_{n=0}^\infty f(z^n)$$
    para todo $|z| < 1$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{solution}
\leavevmode
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Sea $b_{mn} = 1$ si $m$ es múltiplo de $n$ y sea $b_{mn} = 0$ en caso contrario. Entonces,
    $$
    g(z)
        = \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty c_n z^{nk}
        = \sum_{n=1}^\infty \sum_{m=1}^\infty b_{mn} c_n z^m
        = \sum_{m=1}^\infty a_m z^m
    $$
    donde los coeficientes $a_m$ están dados por
    $$a_m = \sum_{n=1}^m b_{mn} c_n$$
    
    En particular, si $C > 0$ es una cota en módulo para $c_n$, entonces
    $$|a_m| \le \sum_{n=1}^m b_{mn} \, |c_n| \le Cm$$
    así que, por el criterio de comparación,
    $$|g(z)| \le \sum_{m=1}^\infty |a_m z^m| \le \sum_{m=1}^\infty Cm \, |z^m| = \frac {Cz} {(1 - |z|)^2}$$
    deducimos que $g(z)$ converge uniformemente en compactos para $|z| < 1$.
    
    \item Pongamos $w = 1/z$. Entonces,
    $$\frac {z^n} {1 - z^n} + \frac {w^n} {1 - w^n} = \frac {z^n} {1 - z^n} - \frac 1 {1 - z^n} = -1$$
    
    Asumiendo que $f(1)$ converge, tenemos
    $$
    g(z) + g(w)
        = \sum_{n=1}^\infty \frac {c_n z^n} {1 - z^n}
        + \sum_{n=1}^\infty \frac {c_n w^n} {1 - w^n}
        = -\sum_{n=1}^\infty c_n
        = -f(1)
    $$
    
    Por ende, $g(z)$ converge uniformemente en compactos para todo $|z| \ne 1$.
    
    \item Independientemente de $f(1)$ converge, tenemos
    $$g(z) = \sum_{k=1}^\infty \sum_{n=1}^\infty c_n z^{nk} = \sum_{k=1}^\infty f(z^k)$$
    
    Si $f(1)$ converge, entonces también tenemos
    $$-g(1/z) = f(1) + g(z) = \sum_{k=0}^\infty f(z^k)$$
\end{enumerate}
\end{solution}
