\begin{exercise}
Pruebe que la serie de Laurent de la función
$$f(z) = \frac 1 {e^z - 1}$$
en una vecindad del origen es de la forma
$$\frac 1z - \frac 12 + \sum_{n=1}^\infty \frac {(-1)^{n+1} B_n} {(2n)!} z^{2n-1}$$
donde los coeficientes $B_n$ satisfacen la recurrencia
$$\frac 1 {2 \, (2n)!} - \frac 1 {(2n+1)!} = \sum_{k=1}^n \frac {(-1)^{k+1} B_n} {(2k)! \, (2n - 2k + 1)!}$$
\end{exercise}

\begin{solution}
No trabajaremos con $f$ directamente. Pongamos
$$
1 + 2 \, f(z)
    = \frac {e^z + 1} {e^z - 1}
    = \coth(z/2)
    = \sum_{n=0}^\infty \frac {c_n} {(2n)!} \, z^{2n-1}
$$
Para hallar los coeficientes $c_n$, usaremos la identidad
$$\coth(z/2) \cdot \sinh(z) = 2 \cosh^2(z/2) = 1 + \cosh(z)$$
Desarrollando en series esta identidad, tenemos
$$
1 + \sum_{n=0}^\infty \frac {z^{2n}} {(2n)!} =
    \sum_{n=0}^\infty \frac {z^{2n+1}} {(2n+1)!} \cdot
    \sum_{n=0}^\infty \frac {c_n} {(2n)!} \, z^{2n-1}
$$
Entonces los coeficientes $c_n$ satisfacen la recurrencia
$$\delta_{0n} + \frac 1 {(2n)!} = \sum_{k=0}^n \frac {c_k} {(2k)! \, (2n - 2k + 1)!}$$
En particular, $c_0 = 2$ y, para cada $n > 0$, se cumple
$$\frac 1 {(2n)!} - \frac 2 {(2n+1)!} = \sum_{k=1}^n \frac {c_k} {(2k)! \, (2n - 2k + 1)!}$$
Los coeficientes $c_n$ se relacionan con los coeficientes buscados $B_n$ mediante
$$c_n = 2 \, (-1)^{n+1} B_n$$
Sustituyendo en la recurrencia, para todo $n > 0$, tenemos
$$\frac 1 {2 \, (2n)!} - \frac 1 {(2n+1)!} = \sum_{k=1}^n \frac {(-1)^{k+1} B_n} {(2k)! \, (2n - 2k + 1)!}$$
Multiplicando todo por $(2n+1)!$, tenemos
$$\frac {2n-1} 2 = \sum_{k=1}^n \binom {2n+1} {2k} (-1)^{k+1} B_n$$
Finalmente, los tres primeros términos de la sucesión $B_n$ satisfacen
$$
\binom 32 B_1 = \frac 12, \qquad
\binom 52 B_1 - \binom 54 B_2 = \frac 32, \qquad
\binom 72 B_1 - \binom 74 B_2 + \binom 76 B_3
$$
Por ende, $B_1 = 1/6$, $B_2 = 1/30$, $B_3 = 1/42$.
\end{solution}
