\begin{exercise}
Sea $(X, d)$ un espacio métrico. Pruebe que
$$\rho(x, y) = \frac {d(x, y)} {1 + d(x, y)}$$
también es una distancia en $X$.
\end{exercise}

\begin{solution}
Sean $x, y, z \in M$. Se verifica que
\begin{itemize}
    \item $\rho(x, y) \ge 0$, porque $d(x, y) \ge 0$.
    \item $\rho(x, y) = 0$ si y sólo si $d(x, y) = 0$ si y sólo si $x = y$.
    \item La desigualdad triangular para $\rho$ equivale a decir que
    $$
    \Delta(x, y, z)
        = \rho(x, y) - \rho(y, z) - \rho(z, x)
        = \frac {d(x, y)} {1 + d(x, y)} + \frac {d(y, z)} {1 + d(y, z)} - \frac {d(z, x)} {1 + d(z, x)}
    $$
    es no negativa. Multiplicando por el mínimo común denominador, tenemos
    \begin{align*}
    & \Delta \cdot [1 + d(x,y)] \cdot [1 + d(y,z)] \cdot [1 + d(z,x)] \\
    & \qquad = d(x, y)
        +          {d(x, y) \, d(y, z)}
        + \cancel  {d(x, y) \, d(z, x)}
        +          {d(x,y) \, d(y,z) \, d(z,x)} \\
    & \qquad + d(y, z)
        + \bcancel {d(y, z) \, d(z,x)}
        +          {d(y, z) \, d(x,y)}
        + \xcancel {d(y,z) \, d(z,x) \, d(x,y)} \\
    & \qquad - d(z, x)
        - \cancel  {d(z,x) \, d(x,y)}
        - \bcancel {d(z,x) \, d(y,z)}
        - \xcancel {d(z,x) \, d(x,y) \, d(y,z)}
    \end{align*}
    
    Entonces $\Delta(x, y,z) \ge 0$. Por ende, $\rho(x, y) + \rho(y, z) \ge \rho(x, z)$.
\end{itemize}
\end{solution}
