\begin{exercise}
Pruebe que las funciones arm贸nicas satisfacen formalmente la ecuaci贸n
$$\m u z {\bar z} = 0$$
\end{exercise}

\begin{solution}
Pongamos $z = x + iy$, $\bar z = x - iy$. Por la regla de la cadena, tenemos
$$
\p {} x
    = \p zx \p {} z + \p {\bar z} x \p {} {\bar z}
    = \p {} z + \p {} {\bar z},
\qquad
\p {} y
    = \p zy \p {} z + \p {\bar z} y \p {} {\bar z}
    = i \p {} z - i \p {} {\bar z}
$$
Entonces la funci贸n $u(z)$ es arm贸nica si
$$
\s ux + \s uy
    = \left[ \p {} z + \p {} {\bar z} \right]^2(u) +
        \left[ i \p {} z - i \p {} {\bar z} \right]^2(u)
    = 4 \m u z {\bar z}
    = 0
$$
Dividiendo entre $4$, tenemos el resultado solicitado.
\end{solution}
